鍾意loop陳輝陽寫既歌?

全盛時期既佢 真係出好多佳作
典型既曲式 弦樂、鋼琴編曲 淨聽melody都好有畫面

最近輝陽寫既新歌:

呢個網都有介紹:

估唔到仲有人開po講佢

佢全盛期寫既歌，真係做到感動人心

呢首唔掂喎
無晒佢風格
條女把聲高音好難聽

00-03年係佢寫最多k歌既時期
近呢幾年都有新作 水準都唔錯

開首就入chrous 諗起sammi既交換溫柔
但呢首新歌既編曲幾特別 多電子節拍 弦樂鋼琴就無乜

佢既K歌都好有情懷，音樂性又高
其實佢每個時期都有嘗試
不過無用來做主打
d人就一味話佢只識作k歌

我自己有玩下音樂
香港音樂人黎講陳生係我多年偶像
留名睇高/連登仔踩佢個 chord progression

同交換溫柔比
差好遠
不過編曲令我諗起余力機構果種感覺

交換溫柔呢首歌值得更多 完全係underrate左
反而emily既上一plug就有啲余力機構既感覺

佢好鍾意用《絕》個鋼琴ending，有幾首都係

呢首個音域岩佢唱好多
呢首幾好
真係唱得幾似余力姬

交換溫柔係一首好歌
曲詞都做得好好

再之後2002年上一次流淚果隻碟好正
陳輝陽做晒成隻碟咁滯
除左k歌，仲有好多唔多音樂原素
可惜果年sammi 已經無咁紅

仲有插曲又係好正

夕陽組合幫佢包辦幾首歌

諗起前排睇roadshow有個柒頭男新人（睇個款似父幹型歌手）
話自己偶像係陳輝陽
佢第一首歌就搵到夕陽寫
真係R晒頭
首歌叫法西斯情人
我覺得一般般

三千年前

火鳥

再見
唔好怪我第一句就同你講再見

暗湧真係好正
將Michael Nyman首曲變成流行曲
但係仍然唔會俗套，保留原曲嘅味道
加上林夕首詞、王菲把聲真係無得彈

個首其實幾行貨下
未出個陣都幾期待
但聽完好sidetrack feel

有聲

回來我身邊都係正
呢首係電影主題曲定插曲

我左眼見到鬼
首歌同套戲岩晒feel

佢好多高汁作品

回來我身邊
十幾年每次再聽都仲有d毛管棟

上一次流淚最可惜係搵其他人編曲
編到有點9唔搭8，聽到想訓著
完全唔夾陳輝陽既曲風
除左過門一段音樂，應該係陳輝陽自己編返，係陳輝陽式既管弦樂

前排喺joox整左個playlist
新舊歌 sidetrack都有 方便一聽

Link:

個首唔知點解搵其他人編
陳輝陽多數曲編監做晒

其實以陳輝陽既才華 做多啲電影配樂都無問題 前排睇寶貝計劃 泳兒唱既主題曲係出自佢手筆

最鍾意佢同林夕做歌既小故事
之前成日google去搜尋呢d故仔來睇

人來人往 ，夕陽式K歌全盛時間作品之一
夕爺寫好份詞俾陳輝陽睇
陳輝陽睇到流眼淚

仲有行運超人………………

當年輝陽幫Eason做shall we dance shall we talk呢隻碟
入面首首歌都係佳作 係夕陽既高峰
to have but not to hold既諗法無得輸

前排睇陳輝陽X女聲合唱 本場刊有講好多歌創作既點滴 好值得一睇

呢首前排至知係輝陽寫

呢篇都有寫

識貨
呢隻碟真係唔錯

嫌棄 如何掉眼淚 你有心 呢啲K歌都寫得好出色 編曲華麗 不落俗套
相比呢家既k歌 論編曲已經差幾多

我果期唔在香港
巴打可唔可以share下場刊

陳輝陽讀正統音樂出身
寫既野係同一般band仔出身既音樂人唔同
高幾個層次

遲少少upload

相比起呢論成日出歌既張家誠 林家謙
陳輝陽啲歌係高一個檔次

無得相提並論
張家誠之流只係寫樣版式TVB劇集歌
香港樂壇生態唔同左
唱片無人買
最入屋既TVB偏向自己做（劣）星
因為多媒體/網上娛樂多左，電台又已經無咁多人聽
kpop又大行其道
香港樂壇盛世往事只能回味

同埋，佢鍾意搵真正管弦樂團演奏
仲要飛去外國錄音
shall we dance 隻碟就係好例子
sammi回來我身邊果隻碟都係
真弦樂同合成器既分別，感動程度都唔同

依家唱片無人買
可能香港唔會再有人咁做唱片了

垃圾

垃圾五部曲

聽聞情意結個隻碟既失敗
令輝陽對樂壇灰心
仲有既係chok拎左金曲金獎
對頒獎禮更灰

同埋輝陽寫弦樂真係有一手 早期既抬起我的頭來 對近年既放過他 都好精彩夠音樂性

其實好多sidetrack都好有水準
好似呢首:
單手擁抱 許志安

話對樂壇灰心果個係陳慧嫻自己啫
果一年陳慧嫻真係太out了
出碟失敗係正常
但隻碟本身做得好高水準係事實
十幾年間中再聽都仲好有感覺

soundtrack好多正野
我也不想這樣
拍錯拖
everything must go

原來係咁 謝師兄既分享

講得無錯
但近年陳輝陽好少作番大路情歌
最近期既都係若琪既放過他

好鍾意shall we talk shall we dance 嗰堆

如何掉眼淚 暗湧 嫌棄 交換溫柔 上一次流淚
他不准我哭 相愛很難 絕 最後的歌

最常loop 以上幾首

陳輝陽最正係shall we dance shall we talk隻碟，我簡中都有loop

你可知道石頭 要幾多眼淚才被沖走

謝分享
呢首咩年份？
編曲勁陳輝陽
鋼琴，弦樂，加小小垃圾同絕個beat

不過始終無左以前果種靈氣
副歌似無乜心機寫咁

個腦覺動出現成隊orch

呢首15年
好似話 唱個個專登搵陳輝陽要歌
仲有幾首 都幾陳輝陽風格

估唔到都幾多人欣賞佢D作品
當年同人瑞華/eason合作係全盛時期
過檔英皇玩左一陣之後就收皮
除左上面講shall we dance隻碟之外,夏天/冬天的故事,play it loud kiss me soft果幾隻碟都好多好正既作品
當然余力機構都正,戀愛像玫瑰 哀悼乳房 單人異國漫遊 等等
果時聽佢D歌聽到一起INTRO都知係佢作品

美中不足就係...有D係抄歌

抄歌又唔算
不過引用古典音樂比較多
唯一最失望果次係再見我的初戀抄speed個曲風
但回望返，其實成首歌無一句係抄
只係個副歌起伏舖排好似
相比雷頌德果種抄法，陳生已經算好克制

佢幫英皇之後，可能係唱片公司要求
曲風K歌左好多
不過side track都仲係好正
例如孤獨探戈
我相信香港幾難再有音樂人唱得出一首咁勁既作品

點會唔提不需要。。。完美得可怕

K歌係輝陽真正成名既起點
至少K歌為佢帶嚟無數既獎項
相對以前余力機構既歌 曲風編曲都偏向簡約

其實佢真係好有才華 Eason個首我有我愛你 香港有邊個可以寫到

我發現我最近有個習慣

呢首都係
但抄得最勁係私奔
果陣我勁鍾意呢首,商台某DJ播出黎,之後接一首

真係...

其實一首半首無咩野

同埋 我諗佢唔出大路情歌既原因
係唔想重複自己既風格
今年寫比emily個三首 唔似以往既曲風

我當年係勁崇拜佢,所以有D難接受

唔知有心定無意抄
破相呢首歌 人地又係話抄

有冇人都鍾意聽?

我再反覆聽左一兩次
係個鼓聲同節奏似
旋律應該無抄
即係可以陳輝陽係抄左mood
咁我覺得可接受

咁都好啲
至少唔係雷生既抄法

順便推下

依家RTHK31播緊2002十大金曲
陳輝陽曲式全盛時期

出現左呢堆歌

十大金曲
愛不釋手
女人之苦
爭氣
明年今日（編曲，eason有多謝陳輝陽）

其他獎
相愛很難（歌手無到）
喜歡戀愛

（關心研新人獎，可惜無唱你有心）

K歌之王

呢代睇好馮家俊

個幾年佢真係橫掃頒獎禮
02年淨係903 10大 都有成四五首

我覺得麻麻

之前講既曲目隨想
All copyrights belong to 好好笑音樂

呢篇都寫得好好

話說十分傻呢首歌
輝陽話當年只係寫左十五分鐘

有部分段落係照用之前琴譜的文案
但都有好多係特別為今次concert唱的新感想
好正
慢慢細味下先

講開琴譜
佢之前出過4本
入面每首歌都有幾句文案
好正的

仲有每次出琴譜，同時期都會推出一隻鋼琴版CD，可惜當時無買，後來去hmv先搵到第3隻（聽入非非）

另外demo collection cd都唔錯，可惜只出過一隻

你有無買？

儲碟既話 多數會買歌手既cd
反而作曲人既就少

我喺joox聽過輝陽既碟
有啲法語演釋既demo都幾特別
但講到實體碟 呢家可能得番二手先買到

二手都ok的
不過如果合法download我都支持

我上返少女的祈禱concert個fb, 都有好多陳輝陽自己寫既野 幾有趣

黎明既一言為定，係我好鍾意既其中一首歌

陳輝陽幾乎用晒全套管弦樂團樂器既演奏。

編曲豐富，古典與流行結合既樣版作，當時仲要用呢首歌配合電視廣告既劇情，女主角一巴星落黎明度，同歌既intro match到一絕，應該係經過廣告商同陳輝陽一番構思後先做到如此配合既聲畫效果加劇情。

到而家我都分唔清係用soft synth定真管弦樂團。慢慢細心聽，可以隱約聽到好多細微既個別樂器聲音，因為係流行曲關係，背景音樂被壓到好細聲去遷就vocal，但依家聽得出情感既層次，動用大量陳輝陽icon既樂器（竪琴，定音鼓， pizz strings……），intro二段式，頭段係密集鋼琴類似孤單探戈既起首，之後係輝陽式三連音弦樂組，好陳輝陽。

我自己有學編曲，呢首歌我長年來視為教材級既作品。

值得一提，當時陳輝陽為黎明寫左2首歌，一首係一言為定，一首係everything must go。係兩極化既感情價值觀。一首出自wyman，一首係林夕，相映成趣。

又學到野 感謝師兄
等我又聽下先

仲有想請教師兄 因為自己無音樂底
想問陳輝陽鍾意用咩樂器多? 有時聽到但唔識分

吓佢算係後起之秀嚟喎
btw暗湧

暗湧其實係陳輝陽改編+modify
但都好有水準

多數係管弦樂團既樂器
鋼琴，弦樂唔洗講，佢玩到出神入化
愛不釋手既副歌 ，鋼琴伴奏好正

弦樂中既撥弦，佢經常放入流行曲
回來我身邊既前奏同結尾都有大量撥弦，不過同其他樂器融合左

竪琴都好常用（回來我身邊，一言為定）

一種聲音好特別既笛（告別我的戀人們）

火鳥既過門音樂用既果種樂器，我仍然未知係乜，應該都係木管樂器

btw 佢有一期既歌好鍾意用法國流行曲風，就算快歌都係，好正又特別（心裡有鬼，忘記不起，二見鍾情，我有我愛你……）

感謝師兄既分享
之前上網咁岩睇到 心跳回憶既鋼琴伴奏都好有水準
特別係0:32-0:40

0:43-0:48

其實候鳥樹真係好高質素
如果當年用嚟做主打 十大實走唔甩

心跳回憶最正係過門果段陳輝陽式既鋼琴，行雲流水式既高音掃chord
愛不釋手既副歌都有好多